Базовый проект находится тут https://gitlab.com/burikovs/test-application/-/tree/master?ref_type=heads

Это универсальная среда разработки, включает в себя:
 - PHP 8.2
 - Postgres
 - Nginx

Выкачиваем его, и переходим во внутрь. Чтобы запустить проект достаточно одной команды - docker-compose  up -d

После того, как всё соберется, можно проверить все ли корректно работает - docker-compose ps

Если всё успешно, переходим в папку src и выкачиваем туда проект непосредственно с Yii2 и исходным кодом, который находится тут https://gitlab.com/burikovs/test-application-backend-yii2

Далее нужно накатить миграции библиотеки композера, сделаем это изнутри контейнера(нужно перейти в папку базового проекта).

- docker-compose exec php82 bash
- cd test-application-backend-yii2/
- composer install
- php yii migrate 

И последним штрихом нужно проставить права на директории:
- chmod -R 0777 runtime
- chmod -R 0777 web/assets
  
По итогу проект будет доступен по адресу http://127.0.0.1:8180/

БД будет забита фейковыми данными, посмотреть и поменять можно будет в миграции m240123_155303_add_fake_data

По задаче нужно было 2 ссылки, они находятся в верхнем навбаре.